﻿=====================================================================================
東北電子専門学校 ゲームエンジニア科 3年 大内隆司
=====================================================================================

※はじめに
	この作品ではエフェクトを作成することができます。

1.この作品について

	1-1.起動方法
		実行ファイルというフォルダ内のParticle.exeで起動します。
		「実行ファイル」フォルダ内のファイルの相対パスを変えると起動できません。

	1-2.ダイアログ説明
		使用する色		:カラーの項目で設定した色を使うかテクスチャの色を使用するか選べます。
		テクスチャ		:使用するテクスチャを選べます。(現在は外部から新たにテクスチャ画像を読み込んで使うことはできません）
		アルファブレンドの種類	:パーティクルが重なったとき色を加算合成するか通常合成するか選べます。
		zバッファを適用する	:zバッファを適用するか選べます。zバッファを切ると処理が軽くなりパーティクルを表示できる数が増えますが、描画の前後関係がおかしくなります。
					 アルファブレンドを加算合成している場合やアルファ値を下げている場合はあまり見栄えは変わりません。
		カラー    		:パーティクルの色を設定できます。(0から255まで)ランダム値を使うことで色をばらけさせることができます。
		背景カラー		:背景の色を設定できます。(0から255まで)
		画面に出す最大数	:画面に出すパーティクルの最大数を設定できます。(0から500000まで)
		1フレームに出す個数	:1フレームに出すパーティクルの数を設定できます。(0から500000まで)
		ループ			:パーティクルの寿命を「何フレームでループするか」で決められます。(0から5000まで) 
					 パーティクルの生成から消失までをループさせることができます。
					 「徐々にアルファ値を下げる」を使用すると消失するまでの間アルファ値が下がり続けます。
		動き			:「スピード」でパーティクルの移動速度を変えられます。(0から20まで)
					 拡散させるか中心位置に引き寄せるかを選べます。引き寄せる場合は重力(0から10まで)と生成範囲(0から500まで)を指定できます。
		生成方向・回転軸	:生成方向と回転軸を決められます。(0から100まで)回転軸は割合で決まります。
					 「拡散度」で広がる範囲を設定できます。(0から360まで)
					 「回転スピード」で回転する速度を設定できます。(0から20まで)
		大きさ			:パーティクルの大きさを設定できます。ランダム値を使うことで大きさをばらけさせることができます。
		中心位置		:zだけ固定で移動できます。毎フレームランダム値の範囲内で中心位置が移動します。
	
		画像の保存		:まだ実装していません。
		配置初期化		:まだ実装していません。
		
	1-3.概要
		
	1-4.アピールポイント
		授業ではなくすべて自分で調べながら制作しました。
		Direct3D.cpp : directX9でパーティクルを表示する設定などを調べて実装しました。
		particle.cpp : GPUを使った頂点生成やzバッファとアルファブレンドを正しく適用するためのクイックソートなどを実装しました。
		

	1-5.制作期間
		1ヶ月

3.これからアップデートしたいこと
	何かしらの形式で書き出し、ゲームにエフェクトとして使用できるようにする
	プリセットを書き出し、読み込みできるようにする